蘋果 iPhone 12 系列在中國 Q4 銷量遠超預期，達1800萬部，市佔率超過 20%

IT之家1月12日消息 Digitimes 今日報道，蘋果 Phone 12 系列哪怕推遲到 2020 年 10 月才發佈，部分機型再推遲銷售，但整體銷售表現超出預期。

據統計，僅 2020 年第 4 季度 iPhone 12 系列在中國市場的銷量就達到了近 1800 萬部，蘋果的市場份額現已超過 20%，中國本土品牌的總份額降至 78% 左右。

此外，Digitimes 預計整個農歷新年和寒假的熱銷勢頭將持續下去，至少在 2021 年第一季度的出貨量與上一季度的出貨量持平。

IT之家瞭解到，在手機零部件，尤其是半導體產能日益短缺之後，DigiTimes 對蘋果供應商能否跟上需求表示質疑。

然而，蘋果新 iPhone 對於 5G 的加持預示著在中國主流市場中，iPhone 的吸引力是足夠強的。目前 5G 手機已經開始逐漸取代 4G 機型，在本季度總共 3 億部手機中，5G 手機的出貨量為 1.6 億部，其中便包括部分 iPhone 12 系列。

iPhone難續蘋果「中國夢」 2020-11-02

在無數掌聲中，沒人懷疑蘋果最終將長成巨人，但這個巨人在壯大的同時，卻漸漸走下神壇。

2016年到現在，是蘋果在中國市場最失落的幾年。iPhone從「一機難求」到「銷量不佳」。 作為高端手機市場霸主，也漸漸被華為、小米等國內玩家趕超。

儘管在美國、歐洲等市場，蘋果還是那個消費電子弄潮兒、智能手機創新者，但在中國市場，它沒能一直領先。

2020年10月14日，蘋果舉行了一年一度的手機新品發佈會，照常迎來了消費者對手機創新的質疑。緊接著是iPhone 12這個被寄予厚望的新機開始發售，但馬上陷入了價格「跳水」的負面新聞中。

形成極大反差的是，與iPhone 12正面競爭的華為Mate40，兩者的發售時間僅相隔幾天，但在iPhone 12被報道跌破發行價之時，華為Mate40的渠道價格卻在上漲。

支那豬燈咗兩個月燈返生Apple

就係比市佔你 你就更加聽話

你以為市佔唔係佢可以比?佢試過想用市佔同3星換晶片
我唔知佢點做 不過睇黎佢係有方法

明明支爆食草邊可能有錢買iphone, fake news

說好的支爆呢